% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{De verborgen kracht van de raaklijn}{drs. S. (Stijn) Cambie \\  \text{} \hfill Radboud Universiteit Nijmegen}{}
We schrijven $\Omega$ voor de eenheidscirkel in $\RR ^2$. Voor alle $k \in \NN \cup \{0\}$, teken de rechte $\ell_k$ door de oorsprong met richtingscoëfficiënt $2k$. Dus $\ell_k$ is de lijn in $\RR^2$  gegeven door de vergelijking $y = 2kx$. Het snijpunt van $\ell_k$ en $\Omega$ in $\RR_{>0}^2$ noemen we $A_k$. De raaklijn aan $\Omega$ door $A_k$ snijd $\ell_{k + 1}$ in een punt $B_k$. Zie bijbehorende schets voor $k = 0, 1$.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{opgaven/schets_cambie.png}
\end{center}

Bepaal de waarde van
\[
\sum_{k = 0}^\infty |A_k B_k|
\]
waar $|AB|$ de lengte van het lijnstuk tussen de punten $A$ en $B$ aangeeft. 
\end{opgave} 





